%@Titre: Groupe Sud -- 2006
La station de ski Blanche Neige propose les tarifs suivants pour la saison 2004-2005 :
\begin{itemize}
\item Tarif A : Chaque journée de ski coûte 20 euros.
\item Tarif B : En adhérant au club des sports dont la cotisation
  annuelle s'élève à 60 euros, on bénéficie d'une réduction de 30\%
  sur le prix de chaque journée à 20 euros.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Yann est adhérent au club des sports de la station. Sachant
  qu'il a déjà payé sa cotisation annuelle, expliquez pourquoi il
  devra payer 14 euros par journée de ski.
\item Reproduire et compléter le tableau suivant :
\begin{center}\begin{tabular}{|l|*{3}{c|}}\hline
Nombre de jours de ski pour la saison 2004-2005&~~~~5~~~~&~~~~8~~~~& \\ \hline
Coût en euros avec le tarif A&100&&~~~220~~~\\ \hline
Coût en euros avec le tarif B&130&	&		\\ \hline
\end{tabular}\end{center}
\item On appelle $x$ le nombre de journée de ski durant la saison
  2004-2005.\\
Exprimer en fonction de $x$ : 
\begin{enumerate}
\item  le coût annuel C$_{\text{A}}$ en euros pour un utilisateur
  ayant choisi le tarif A. 
\item le coût annuel C$_{\text{B}}$ en euros pour un utilisateur ayant
  choisi le tarif B.
\end{enumerate}
\item Sachant que Yann adhérent au club a dépensé au total
  242~\si{\EuRo}, combien de jours a-t-il skié ?
\item Sur le papier millimétré (à rendre avec votre copie), dans un
  repère orthogonal, prendre : 
\begin{itemize}
\item en abscisses : 1~cm pour 1 jour de ski.
\item en ordonnées : 1~cm pour 10 euros.
\end{itemize}
On placera l'origine du repère en bas à gauche de la feuille, l'axe
des abscisses étant tracé sur le petit côté de la feuille.\\
Tracer dans ce repère les représentations graphiques des fonctions
affines $f$ et $g$ définies par : $f(x) = 20x$ ; $g(x) = 14x + 60$.
\item Dans cette partie, on répondra aux différentes questions en
  utilisant le graphique (faire apparaître sur le graphique les traits
  nécessaires).
\begin{enumerate}
\item  Léa doit venir skier douze journées pendant la saison
  2004-2005. Quel est pour elle le tarif le plus intéressant ? Quel
  est le prix correspondant ? 
\item En étudiant les tarifs de la saison, Chloé constate que, pour
  son séjour, les tarifs A et B sont égaux. Combien de journées de ski
  prévoit-elle de faire ? Quel est le prix correspondant ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}